Tuli ette Palla mõisawalitsuse asemik herra von Mickwitz ja kaebas et wiimse  wiina woori Tartu saatmise ajal Märtsi kuus moonamees Jakob Puusep  ühe spirituse waadi sisse hangu puurinud ja sealt wiina wäljalasknud on. Kui suur see kahju on, ei wõi tema mitte enne üles anda, kui kiri selle üle kui palju spiritust puudub, Tallinast tuleb. Selle  spirituswarguse nõus oli ka moonamees Jakob Tagoma olnud  palus seda asja ülekuulamise alla wõtta. Tunnistajad selle juures olld Kadrina mõisa kubjas Josep Rosner ,Jaan Konsen, Johan Kossu ja Hindrik Sarwik.
 Etekutsutud Kadrina mõisa kubjas Josep Rosner ja andis küsimise peale üles et wiimase wiina woori ajal Tartu tema juba  tee peal tähele pannud et inimesed joonud oliwad Kobratu kõrtsi juures kus nemad öömajale jäid oli tema ühe tühja pudeli ärawõtnud kelle juures spirituse lõhn olnud ja toda katki löönud. Wedu kõrtsis oliwad Jakob Puusep, Jakob Tagoma .Jaan Konsen ja Hindrik Sarwik tee peal sisseläinud ja niikauwaks senna jäänud kui tema, Rosner neile järele sõidis. Jakob Puusep ja Jakob Tagoma olid õues Tagoma wankri peal kuni Kobratu sõitnud. Tartus waksali peal oli wiimati wälja tulnud et Jakob Puusepa spirituse  aami sisse hauk puuritud oli ja spiritus weel selle haugust  kus punn küll ees oli wäljajooksis.
 Ettekutsutud Palla mõisa moonamees Jaan Konsen ja wastas küsimise peale et tema wiina woori ajal näinud kui Jakob Tagoma  Raadi mõisa kohalJakob Puusepa plaani  peal istunud ümber. Kabeli juures tuinud Jakob Puusep Tagoma plaani pealt maha ja andnud ja pakunud Jakob Tagomale üks pudel, kas wiina ses oli  ei tea tema mitte. Suurd joomist tee peal ei ole tema näinud.
 Ettekutsutud Johan Kosso ja wastas küsimise peale et tema sellest asjast kedagi ei tea. Ettekutsutud Hindrik Sarwik ja wastas küsimise peale et tema muud ei ole näinud et woorimehed ennast tee peal Jakob Puusepa ja Tagoma juure kogunud  olid aga kas nemad seal joonud ei tea ei ole tema mitte näinud. Ettekutsutud Jakob Tagoma Palla mõisa moonamees ja wastas küsimise peale et tema näinud seda et linnas andnud Jakob Puusep temale üks pudel kelle sees umbes üks kortel spiritust olnud, kost tema seda spiriust saanud on ei tea tema mitte, Jakob Puusepaga ei ole tema mitte planid wahetanud.
Jaan Konsen andis weel üles et mitte plani wahetanud waid Jakob Tagoma olla jala Puusepa hobusid ajanud ja Puusep istunud Tagoma plaani peale. Ettekutsutud Jakob Puusep ja wastas küsimise peale et tema Tagomal mitte ühte pudelit andnud ei ole, ei tea ka mitte kudas see hauk aami sisse saanud on. Jakob Tagoma jäi oma ütluse juure.
 Otsus: Jakob Puusep kelle aam tee peal rikutud sai jääb selle kahju eest mis sündinud on wastutajaks. Palk aga jääb seni ajani kui se rehnung mis kadunud spirituse eest maksa tuleb Tallinast tuleb. Se otsus sai kuulutud.
                              Peakohtumees J. Sarwik
                               Kohtumees       J. Stamm. 
                               Kohtumees       M. Piiri.
                               Kirjutaja G. Palm.  
                            
